香港有幾多老豆老母真係會儲定層樓送俾仔女？

唔係俾首期，真係full pay現兜兜或者已經供完嘅樓送俾仔女？

麻煩公屋仔唔好衝入嚟講公屋除名呢啲on9嘢

聽過唔少架。（80後／90後）
初初都好羨慕。
不過，恨尼都冇用。唯有欣賞下自己擁有嘅野囉。

調返轉頭就有
咁辛苦養大你仲要我比$你？

大把啦

屋企做生意定點？
好好奇呢啲人會周圍話畀人知老豆老母送層樓畀自己？

公屋廢老名言

真定假呀？有錢去外國讀書個班都唔知有無一半屋企比到層樓佢

有能力嘅一定會啦
仔、囡都會

大學聽過有人18歲生日禮物係一條鎖匙送層樓比佢

同我OK熟，
話近排搬咗去邊。
或者，話新居入伙之類。
佢地又唔似曬命。

有啲係做生意。另外嗰啲應該都係打工。

其實真係幾多。
以前我間中學，所謂嘅BAND2一間。冇咩人住公屋。

我識開啲人唔知點解好多都幾有錢下

有。不過係俾咗大半，要面自己供少半。仲有就係唔會豪宅，人工不足離地嘅就唔好睇電視ff太多。

係好common呀
我ive都有唔少

大撚把

屋企畀首期定真係送成千萬樓？
其實上一輩生生性性普通打份中低層公務員已經有2 3層樓好多廢老80年代搵到錢就去大陸包二奶fing晒

有錢就送去外國啦
仲Ive
樓宇得個一兩千萬係唔會哂錢分兩層樓
真係嫌錢多咩

有錢人真係會讀IVE
老豆老母講起會唔會失禮

識開通常似幾百萬樓嗰啲。

上一代當然易過依家買啦。仲未計80s up to now, 有啲人咩都炒起晒。

你鳩up
舊同學有讀ive既 三個公屋 得一個私樓 私樓個個層樓仲要30年樓齡 幾百呎 值得個500萬

個中同仲要好自豪覺得自己係中產
因為係同公屋比較

好多

真，我識嘅人應該大約有四分一都有

真
新盤最少3分1都係屋企人比錢落仔女個名
利申:做過入票

你鳩up
大把私樓

上一代如果打工仔未必有能力買多層樓
有需要無得講
如果無需要層樓要雜費要裝修的
真係嫌錢多咩

送樓都係
半億1億就話送無所謂
父母蝕咗裝修未必短時間揾得番嘅
只會叫你自己揾自己洗
你真係當你大把咁應你

你鍾意啦毒巴
我都係個句
屋企有錢有能力栽培個女 佢洗鬼讀ive咩 貪畢業之後難搵工定比人恥笑

比首期一兩球講真又真係好多人有嘅

香港地
有錢人同窮人都好撚多
比例上窮人一定多啲,但有錢送層樓既人,絕對數目上肯定都多到嚇死人
懷疑全香港至少有30-40萬人有咁既能力

我老豆日日笑人買樓孭債 香港好少人好似佢咁叻有層公屋

好似二百幾萬公屋住戶。

蓋ching又扮公屋仔

兩球都好好啦

一定有 你望下跑馬地連住去大潭有幾多人住身家無一億都半億嘅人數應該都十幾萬人

唔會, 多數得把口話儲錢買樓
又唔知宜家咩樓價, 一尾話儲錢儲錢儲錢

好冇住

唔好講到大潭呢啲,太古城都一堆有錢中產

唔吸你每個月份糧黎供養佢地已經偷笑
想由零開始都唔得，要你由負數開始追

我擁有債務

我都有諗過。但又怕遲啲可能想移民

大把人老豆老母 五十幾歲做公務員/專業人士/教師/護士
一早供完層自住樓 有股息有租收一年可以閒閒地儲到50-100萬現金....仔女一畢業做野 就局佢地上車/送層樓比佢地
去新樓售樓處應該會搵到好多

窮人生仔正仆街

好大洗，定點？賭錢／投資蝕？

一方有錢人好撚柒多
但另一方面
其實負數講緊要每月養老豆老母既人係咪都唔少

我識有個講明係咁！

以前兩老買樓負資，宜家還淨少少，我只希望唔會留比我還

佢老豆全港top20企業大股東黎

養兒防老，屋企廢老靠你養，諗買樓？

難得你冇怨世伯，伯母。

連家庭收入都happy share
有錢人咁無腦嘅咩

又唔係。大家講起點買樓，佢先大概咁講個流程者。加上本身真係好FD。

有架，但怨多左，覺得無謂，怨都無保於事

收租有10萬8萬一個月都講緊4 5層千萬樓

我諗冇咁多。學上面位巴打話齋，草到一年幾十萬 - 1m。

畀你知道又點

葡萄牙

送公屋算唔算

你葡萄, 對佢地黎講有咩害處, 邊忽係無腦

有呀 講到明我係仔就會有

利申：獨女

就算唔full pay層樓
加按一開二租出去等人幫你供都得

Me, 老豆老母退休番左大陸，留左間居屋比我，之前又打本我買左間私樓

財富增值你老豆識條撚

我

新會撚你知唔知蓋ching係邊個個仔呀？夠膽咁講嘢

大把中產係個仔一入大學
就已經留定架車 層樓俾個仔
然後仔仔就食哂大學啲女

49年打後層樓都唔係你架啦把撚咩，塊地又唔係永久權

身邊唔少呢啲

唔係full pay都比首期幫供，話有能力先比返個仔供

我同兩個呀哥一人一間full paid樓 人生已經唔使為住煩

有～但唔想要

我無父幹，只有苦幹

毒自上車，好L辛苦

我地3兄弟妹每人都有送左一間供左8成概上蓋
佢哋唔係做生意 打工仔黎
純粹呢廿三十年間有閒錢就買樓
緊係唔會通街講送層樓啦 廢事煩

多唔多就唔知
但都識幾個
佢地既共通點：18歲生日禮物來的，外國讀書+十年都唔會見老豆老母一次
感覺就係父母忙到冇理過佢地，送間屋俾佢地分開住，將見唔到面喱件事合理化，掩飾關係唔好嘅事實、減少罪惡感

有個fd DSE考衰咗 父母送佢去加拿大讀UBC
學費同生活費加埋大半層中價樓

我..一居2私....

但其實都唔會賣, 我都係留比個仔

正確 好多野都無得選擇 亦無需比較 活好自己人生仲好

仲識幾個係外國讀書
阿爸阿媽係外國買左層樓俾佢地住
落邊個名唔重要，到最後未又係佢地既

尋日屋企人問我層樓畀我呀哥定畀我我話唔同呀哥爭啦畀佢啦
有層樓想送但唔係獨生子女結果都係無份

大把
但我無

個Agent呆咗？

香港宜家要買樓首先就要有第一層樓

我都想要呢種煩惱

讀四年要200萬？

加拿大咁貴嘅咩？

80後，我身邊真係好多（包括我自己）好多都係屋企人將住緊嗰度轉名送俾個仔或者會另外買一層留返結婚俾佢地住

有，仲屌話個老豆買咁大，交咁貴管理費好大壓力。

覺得應該唔少
身邊d朋友就無
最多個個都係100萬
另一個就老豆出首期 一齊供 都一齊住

去欣賞下

80 後, 20歳後無洗屋企錢
結婚父母一蚊都無出

老竇老母搬咗出去過二人世界之後，老竇話當我有需要或者結婚要錢嘅時候就賣左層樓佢

我長大後，反而幫老豆老母供樓

大把啦
係冇我份咁解

層公屋買左算唔算

agent 搵開同一個所以佢見慣見熟

係有一次個租客呆左，因為其中一間係我住果個屋苑既唔同座，咁簽約果陣我約左佢係會所某個位見面

加上我又著得hea, 直到簽完約果訂佢眼神都係抱住懷疑既態度

btw 其實真係好似上邊有位巴絲咁講,係唔洗煩住既地方，但係香港生活仲有好多地方煩

屋企人都有問我好唔好移民，全家4個好似得我唔係好想移

買左層樓同我講叫比佢住要享福， 叫返我同未婚妻租樓搬出去， 儲多幾年錢到時買多間

講到咁撚易自己又做唔到

大把
唔使畀家用
由細到大全部洗費claim老母
層樓都幫佢full pay埋

咪自住果層囉,佢地退休返大陸住,話百年歸老果陣過個名比我

係我19歲老豆老母買左YOHO比我，剩係落我名，自己做按揭130萬。老豆老母比首期，我自己冇供過，全部係佢地供。4年後層樓供完。供既時候話比我將來同未來老婆住，供完就話自己既屋就要自己打拼，一鬧交就趕我出門口。我成個感覺就好似比佢地利用咁，落我名只係唔想比double 印花稅，又想收租。并唔係咁偉大為我將來幸福。

一定？老竇老母叫我去外國反而自己唔想
去到外國咩都無，留喺香港仲好 ，揸車返學，大把女黐埋身

老豆果邊啲親戚無兒無女又搵到錢，我老豆話佢地啲樓應該都係我同我呀妹分

20歲嗰陣老豆話送層樓比我
層樓係奧運
當年年少無知話佢用我個首置買層九龍樓，我一定要港島
佢嬲嬲地最後乜柒都冇買

大部分fd老豆老母都係送份首期

出錢買一間有，不過唔算多，
收返間出租樓俾仔女住 / 俾首期更普遍，
我就咩都無，靠自己買， 都幾羨慕。

Same
我老母直頭想做大灣區房地產大王咁款，係大陸買完一棟又一棟，又話大陸幾好留返我係香港慢慢捱佢返大灣區做大富豪

有

想知你點應對

大把啦
唔係邊得黎一畢業就結婚生仔

認真，好多，睇你咩圈子咁解

「棟」

無，屋企太細自己搬左出去住仲要比家用，睇唔到將來

我冇但表姐有
嫁得風風光光 衣食無憂
無壓力又無人蝦
好幸福

貧窮限制了想像，讀HKU嘅人就知身邊好多同學非富則貴，未grad已經揸住至少一層樓，揸個架車貴到夠買一層樓

識個有錢仔老豆送層九龍塘既樓俾佢
利申住公屋

你擁有d咩？

唉 我都係。通常唔開心野，真係猛同人呻完就算，再呻冇冇用架啦

比7成算唔算

我會珍惜嘅野，當然其他人可能覺得微不足道。
就算覺得自己咩都冇，淨係唔開心都冇用。

話過一蚊都唔會要佢地

結果我貧窮中

真，唯有認命

正面

佢地有冇錢先

老豆幫手俾佐5成首期
等我讀完書俾返我供

我地屋企都係典型低下階層
父母都係做啲基層工

上年送咗層村屋
大學畢業就加多層
結婚嗰陣就成幢送哂

咁唔緊要啦都冇乜野比到你
我地係指你同另一半？岩岩搬出黎？

將佢自己住緊層樓轉左我同家姐名
長命契我同我家姐是但一邊死先層樓就歸另一方
送樓送到要鬥長命

唔開心，我認我都會呻，猛呻個隻。難得身邊朋友，冇厭我煩。
最後，都要企起身。

睇圈子...
識啲人讀傳統名校(男女都有)
真係點都一個有一層係留畀佢地
父母通常做公司高層/專業人士/生意

退咗休就整好個portfolio畀仔女
有樓(收緊租), 有股票，外幣各樣
開好晒公司避遺產稅

你識呢啲圈子就會覺得多呢啲人

大學畢業禮嗰陣有同學嘅父母除咗送紥花俾佢
仲俾份轉名書叫佢簽名
個場面都幾誇張
第一次見畢業禮係拎住份合約影大合照

廿歲，絲打已經人生大贏家。

依種玩法 不合時宜
除非你地都唔再買樓
鎖曬d首置名額

識開啲TOP10名校，真係個個都有錢。（我講我識開嗰啲）
連我BAND2學校，我嗰級都冇咩人住公屋。

之前試過租過， 不過果時d租都仲係好貴。 租左一排，冇錢，返左屋企住lu

好基本, 但公屋父母就唔識做

師兄 香港無遺產稅

唔係全部嘅，比例高，真係8-9成都中高產
十幾年前讀中學已經2-3千蚊零用錢

想買 等下抽居屋😔
如果唔係買唔起

我個friend 幾年前大學grad ，阿爸阿媽送層私樓比佢同女朋友搬出黎住

真係好撚正

識一個女仔一結婚，佢老豆即刻一砲過送層差唔多二千萬既新樓俾佢

冇話過啲資產剩係喺香港

會
有啲真係唔鍾意讀書
比人逼黎讀
以前識個IVE仔住九龍塘平房

嗰時有男同學，真係銀包日日閒閒地4／5千。仲未計佢日日放學，睇住佢上的士，屋企半山。家下打份普通工，似風流工。

雖然自己都係私，但十幾年前，面對啲有錢同學，真係嘩嘩聲。

我同我家姐各自各都已經買左層樓
先再搞轉名
全家人得返個首置名額得我老婆

唔洗呻啦 睇輕d物質 好多價值仲值得看重 有錢嘅人 都可以無道德 無錢嘅人亦可做個有德嘅人 雖然無衝突 但物質唔係所有

成功需父幹

最慘有啲老豆/老母係冇錢又冇道德

嗰時大家中學生，已經有啲同學好衰，即係我地話某同學有錢啦，成日總有人冷好笑話''係佢屋企人有錢，佢先有錢''。

可能係當年嘅''成功需父幹''。

係啦 我都咁諗。

我仲以為笑人地屋企有錢 依個風氣係連登帶起

細個見d同學有錢 只會葡萄 無可能會笑佢有錢咁柒

大把 只要你父母70 80同90年代係香港搵食 特別係80年代尾同90年代頭 無可能會窮 生兩三個個啲分分鐘一人一層都仲得

利申 老豆係香港經濟起飛下絕無僅有既失敗者

一半半啦，幫下俾首期真係幾多
識人一讀完書
已經過緊退休生活，並唔係煩緊揾工
送樓只係轉名，屋企幾間舖幾層樓收緊租

其實可以幫手俾首期已經好好
以前識嘅支那人 屋企唔有錢但都一定會幫手儲本幫仔女買樓

我識嘅有兩個

我都想畀人笑下

我18暑假個陣，老豆就叫我上律師樓搞手續
個陣400萬樓下淨係比一蚊稅
到我宜家結婚，就同我老婆一齊住舊樓
佢同阿媽細佬就住新樓

兩公婆有份工做，唔洗交租同供樓，真係好多錢淨
爸爸我愛你

首期？！個個月追你家用就有

師兄 我想問呢
IVE有degree???
我有個同事話佢讀IVE degree
係大學學位
恕我孤陋寡聞
想知係咪真係有學位課程

100蚊稅 好似200萬樓下？

我個陣淨係上去簽個名，連個改屋契都係我阿爸幫我搞

Ive Hd畢業之後有得駁top up degree
所以叫IVE degree
I大又贏

IVE仲有law讀
可以大大聲同人講自己讀law！
做律師！

其實而家好似已經冇咗公屋世襲制？

ive 係有degree讀
叫thei 唔好咁孤陋寡聞

獨生子 幾層樓

2個full paid 左既私樓單位
細個我屋企人話要落我名，我on9 到拒絕咗

利申 大個左先加番名

sorry

大撚把，你見樓價幾高就知

去過買新樓現場就知係極多

如果係獨生子
唔加名/轉名 咪仲好
多個首置名額

唔知，有無人可以講吓

好似唔止一個人識佢

咁辛苦點解要生？
帶套啦

養到你咁高咁大唔使養返老豆老母呀，冇我哋養你你屎都冇得食呀

心態正確
真心佩服

齊齊乞食

有錢都唔會送，害咗佢。

大把啦
尤其係外國讀書個班差唔多一半都有
唔係咩大富大貴
通常老豆老母都做中層/ 公務員
家庭收入至少十萬
D樓十幾年前買落

利申: 窮撚，幫屋企供緊樓唔係我名

一定有
我舊上司幾層係手
全部供完 得一粒仔

幾年前成日聽香港買樓俾仔女
依家冇啦

依家講緊去外國買黎收租
細路大左就送過去讀書收返層樓俾佢地住

我，孩子升中四，準備了兩層爛樓，一層住，一層收租，已教孩子無論如何不可賣樓，要是被政府收回就要用錢馬上買一間。

想知收到層樓做禮物嘅巴絲
有冇試過拍拖嗰陣已經俾男/女朋友chur住話要層樓加名/轉名？

獨生子呀
細個嫌特登去律師樓麻煩拒絕左
所以而家寄居緊屋企
自己唔打算買樓

我細個讀港島區傳統女校嗰班fd個個都係中產或以上
圍內得我一個住公屋
其他人屋企起碼都係港島藍籌屋苑3房

其實唔洗中層公務員
我老豆打份垃圾工都可以買樓，英文26個字母都數唔齊
幾十年前，只要你有份工做，無不良嚐好咬實牙關已經可以買到樓

有
澳洲留學果陣2世祖投資移民
是柒但因為興趣攪生意最後損撚曬手離場
之後坐移民監唔耐煩又返香港
之後On99咁玩咗幾年
中出左條女有B老豆有孫好撚開心買埋樓俾佢
再打本俾佢同豬朋狗友做生意

揸寶馬

chur 住要加名果D 一定果斷分手
利申 試過

屋企出首期已經好好啦

連我港島BAND2，全級二百幾人，住公屋嘅真係十分之一到。
你當時敢唔敢比人知住公屋？我識人講明唔敢比同學知。

駛乜靠父母, 自己都攪得掂啦

一般大部份就算有d 錢都比首期等佢自己供下啦好少真係full pay 乜都唔洗比，最多首期大舊d

有D FRD真係好爽
中五讀唔成書, 一年幾十萬送去外國讀書
返到黎簡單打份文員工
30歲結婚, 男家女家一人一半送間屋賀佢地結婚, 唔洗供
儲5年錢買多間屋放租
再多5年買多間放租
再多5年夠鐘送仔女去外國讀書
再多5年已經3間供完既屋係手等退休

有D人30歲結婚, 兩公婆半租半儲錢捱5,6年先夠首期
上得車都就黎40歲
岩岩供完層樓65歲就被退休
仔都唔敢生

大把
怪就怪自己唔識投胎

大把
貧窮限制思想
利申第一次聽嚇親 佢名下有幾層

用慣左貴plan 真係轉唔到d 平價垃圾plan

屋企人有幾間供完好耐既樓......

大把人啦，大學有同學已經有人有層5千萬既收租

一年4次旅行

都唔明點解18歲父母要送層樓 大學都未讀
咁細個已經有咁多物質化嘅野 太容易迷失

入到大學通常吹噓自己有錢嘅都係呢啲人
屋企通常都係中產以上 喺度同人講屋企自己年收入過百萬

反而真係富豪級10幾億上落嘅屋企 啲子女行出嚟通常都己有禮貌 謙虛啲

Tsui?

有左好耐.....
上幾年仲有師兄碌左入政府degree位
跟住thei立即打晒飛機賣廣告....

咁係借你名買樓姐

公屋大部分父母都係咁

利申 公屋仔

無心話巴打
但今時今日香港全家資產得六位數字真係同難民差唔多
唉香港地做人難

平日日頭上黎頻密回post既可以係學生架

香港有遺產稅?
定你講外國有樓呀？

我諗我第日有仔女有能力就真係會
btw冇能力就唔生

一路追post一路同自己講連登仔吹水啫
唔想信係真
真係好葡萄
利申社會垃圾

好過你500萬都冇

你生我出黎，唔通要我養返你轉頭呀

身家半億太少
少少投資都過咗

幾冇投資觀念嘅人先會成日恨full pay層樓佢有能力full pay不如俾嗰筆錢我投資唔好？

我老母

留咗一層比我一層我細佬不過我同我細佬諗住再按供第三四層

24歲
3年前比左1半首期 依加月供10K 左右
仲有個大4年既呀哥都比左首期 月供都係10k左右
中小學屋企人都係勁撚慳錢 果陣覺得屋企都ok窮
2老係我地出黎做野先有去下旅行
果陣都幾提子有小同中同偽中產老豆揸車出入 成日飛 點知搵50k洗40k
依加先知邊個人生贏家

大把 身邊個個都係

送層樓就好巴閉？

我老豆 送左間full paid居屋俾我細佬 俾首期我買樓

我老豆做低層住公屋

細個成日怨老豆俾唔夠零用 而家都唔明佢點解儲到咁多錢 佢都係有少少認叻既人 但聽佢講投資佢都係輸多贏少 啲錢真係硬生生儲番黎。

你又知我冇？我識你架？

你就係住500萬私樓個個人呀？

我 個囝差唔多3歲 依家幫梗佢供

有，不過好撚少囉，咩學校都有有錢人，多定少姐

自己比哂仲要比家用

有返咁上下資產都唔會全部剩係喺香港啦

有
之前係ive識咗個同班肥妹
見佢正正常常又一齊做下project食下譚仔
畢業後都無咩交談但最近見到IG佢屋企人幫佢買咗間譽港灣跟手好似最近去咗日本學日文但似去玩多過返學日日唔係po咩演唱會就係渣車去邊到玩提子到癲香港真係好多隱形富豪

我大大佬嗰日同我大佬傾計 話依家仲做野就係想儲錢幫我仔買埋樓 個仔先8歲

樓上有人話幫緊個仔供，3歲

發瘟

淨係養你都冇左半條人命，仲要供你上樓?

係 到佢廿嵗租租幫佢搞店

唔駛比家用都以經奇蹟

好多家庭首置名額用哂
個仔/女一夠18歲即買

點解我屋企人月入十幾萬但冇樓俾我。。。

我寧願咁

呃佢廿年話老豆好窮，如果係好仔，就比左層樓佢，仆街仔就繼續呃落去

將來我諗住咁樣呃我d小朋友
話屋企好窮
叫佢比心機讀書
大學返下pt

碌入ugc?咁thei係IVE既咩嘢？
即係讀完thei先有機會碌入ugc?
定thei已經係degree

仲要我俾返幾千家用

有 好多謝老豆老母 居屋加一個車位

其實呻啲乜？呻人地有錢？

有朋友畢業出嚟做咗兩年野屋企full pay比左層樓佢
之前見佢u grad 屋企送左幾十萬既錶
Master grad送左架全新cls比佢
平時放假見佢去滑水 之前al就一定去歐洲
點解可以咁有錢 好羨慕佢

佢應該係講緊入到政府工既幫辦位/ao/eo 之類

日常生活啲野者。

車錶樓我都有類似既經歷

讀u個陣買左隻勞力士（買個陣7萬幾）
要偷偷地唔比老母發現
最後都係比佢知道左 屌左我一餐

返工個陣 屋企人都送左部benz比我
不過係價值幾萬蚊 10年車齡既二手b200
揸左就2年

做左一年嘢 屋企人就叫我去買樓 比左一半錢
另一半租客供緊 不過細價樓一層

睇下新樓啲新聞

唔一定好有錢 我公司有幾個ive畢業文職 屋企中產幫佢地上車 日日打份風流工

50/60年代有班好鍾意買磚頭 儲儲埋埋唔少錢 樓下街市個賣菜婆有4間樓收租

因為老豆老母嘅老豆老母有層樓俾老豆老母

好奇點解連全級有幾多人住公屋都會知
學校有做人口普查？
我只係知我身邊班fd既家庭狀況
嗰陣我唔係住港島
我又無主動叫人上我屋企
所以啲同學都無黎過我屋企

如果自己搵自己洗 屋企有樓又唔洗養老豆老母 3皮一個月好夠洗

你見識少姐，香港有＄人多的是

啲同學實會自己爆架麻。嗰時啲人唔多MIND比人知住公屋。
我世界仔一名，多FD。就會唔覺意知，例如佢地好興話，依個住我格尼，嗰個住嗰度。5年，總會八得哂。

我地嗰代學生，唔多judge人住邊／有冇錢。
係有個成日想博人覺自己有錢，就會笑人住公屋，話人攞書津/學費減免。兜口兜面講嗰隻。不過佢係極端例子，大多人根本唔JUDGE你住邊。
依代00s唔知啦。可能佢地CARE你IG多唔多FOLLOWERS多啲。

過多幾年可能變「有幾多老豆老母儲個有過萬followers嘅ig 俾仔女」

講起學生時代
總有一兩個有家底嘅同學零舍突出
話題離不開屋企有幾多錢、出街又用咗幾多錢等等
又叫哂全班同學去佢屋企拜年
因為老豆老母會封五百蚊派利是

大個諗起先覺得呢d人好癲
居然成個家底攞哂出嚟主動話俾人知

佢地有錢，想比人知，但又冇睇唔起人，我又唔會嬲嘅。但如果我有錢，就唔敢爆喇，免得有閒話聽。你知有啲人，中學已經鐘意害人。試過乜都冇做過，都可以中招。

其實真係好多
差在你識唔識呢d人

以前買樓好平
普通一個荃灣爵悅座2房2百零萬左右，唔使3百萬
遠少少 屯門都唔使100萬買間2房

去一轉外國讀平
平ge 澳洲都要70-80萬
如果去美國/加拿大..什至英國會更貴

以前fullpay一層真係算易....

窮撚父母：我第時留間公屋比你

有錢有半億或以上都係老細級別
開廠開私人公司
地產只係投資其中一項
無咁多打工仔有幾千萬啦
唔好ff 咁多打工仔有咁多隱形富豪

半億都叫老細级別？
是但個AO EO仔屋企都兩三層樓值半億啦

可以避到辣招呀嘛

雖然話俾大陸人黑錢炒到貴哂
加埋有少部分開廠或者私人公司
唔反對有呢d人搞投資炒起樓市
但少d上網唔好ff一個打工仔幾有錢
否則真係送你入精神科
上連登上到傻q咗

Ching你同樓上留言講嘅差好遠喎

連登講野你都好信？
少部分生意人係有錢都見唔少
不過唔係打工仔囉
打工仔咁易有幾層樓個個唔洗做啦
弱智

Same here
好多有錢廢閪
浸完咸水又洗底啦

咁我老豆老母真係垃圾中嘅垃圾

諗起一個中同
佢話佢老豆老母揼哂心口
當年會考佢好低分
屋企用咗接近一百萬送佢去英國讀書讀到大學畢業
中間又retake又重讀一年
點知返咗香港半浮不沉，轉過幾次工都係得萬零蚊、無乜晉升機會
最後靠親戚先入到間國際集團做嘢
人工雖然多dd但都係月月清

幾乎年年聚會都聽佢呻同埋怨:
“如果當初屋企用一百萬去買樓
今時今日就冇咁大壓力”

佢能力低 而父母又無自知之明 自己生個仔究竟係咩水平
結果搞到咁lo咪
叻既先俾錢讀上去
中等既 留資產實際

大把
無錢唔好學人生仔

屋企人正正常常打工仔，唔大洗，唔亂洗錢，唔洗供仔女去外國讀書都可能有既

儲比仔囡買樓已經係必需吧, 再誇d 係儲埋比個孫仔做首期

身邊好多frd 18歲/畢業就有樓
係得我無

我老豆老母都係啦 巴打 老豆80年開始做政府二級工人 一做就做一世 咩投資儲蓄保險都無 退休金得幾十萬 老母一世無做過野 仲要傳宗接代 生左幾個女 先追到幾個仔

見到啲同學全部可以係畢業兩三年之後 屋企俾錢買樓結婚生仔 好羨慕 有啲仲誇張到送兩三層供斷既樓俾個仔

不過零零年後既父母就應該無咁好彩

追仔呢樣嘢最on9
小學嗰陣識人生5個都係女

年代唔同啦
以前樓邊到係d 咁犀利既嘢

依家幫到首期 已經待你不薄啦

好多朋友屋企真係無能力幫手仲要比大筆家用

屋企三隻嘢我排中間預咗乜都冇比哂冇出息嘅大佬廢事佢他日餓死街頭

話雖如何，都多謝屋企人送我去外國讀過下書，預咗接下來只可以靠自己了

大把80年打份廢工
只要肯買樓無論居屋私樓，而家都唔洗擔心生活
有餘力就幫仔女首期

好多中產都會 得一個仔女

我都係咁話。
我同我未來老公係90頭
佢零父母幹，仲要俾家用，辛辛苦苦儲左筆錢，岩岩買左層2手已補居屋。而我負責裝修，家電+結婚

咁層樓係舊兼唔算太方便，但我真心覺得佢好勁sssssssssss, 覺得佢好叻仔。當然我都好叻女

我未來奶奶本身都無咩錢，幫唔到我地d咩，但又有咩所謂wor.最緊要係：

老公豬仔~我愛你

居屋. 我覺得好正。
個人覺得，香港啲居屋設計，分分鐘靚過私樓.

我的學生係佢12歲生日有樓日本樓做生日禮物

so sad

佢做乜唔排公務員公屋

作為父母既我，我諗大部分父母都想比最好既野仔女。

我對仔女，最少都一人一間屋。

但係唔會同佢地講係比佢地。

無錯，我個fd去完外國讀書用左100幾十萬返黎香港，搵得份一萬幾蚊既工、同本地讀完ive出黎搵既人工差唔多，都唔知要幾耐先搵得返果100萬。真係拎黎做首期+雜費好過

識人男嘅每人兩三間full paid，淨係收租都夠。而做囡嘅就乜都無

有好多
有個唔熟既舊同學，屋企人買左村屋送比佢同細佬...

真係好叻

丁屋算唔算

有幾個單位喺手
是旦彈個比啲仔女好閒

巴打你要搶返你應得嘅野

巴打快快手結婚 即刻搬入去 再每月比番少少當家用塞住佢地把口

自己都唔覺得係我應得

結婚都唔知肯唔肯讓層樓出黎比我同我女朋友住。
如果結完到時出爾反爾，要同佢地住既話，到時我真係想死。生活完全唔夾

起碼叫你兩個廢老比比慳左嘅稅費比你
炒樓都要用你首置 冇人性

有，我老豆買俾我哋三姊弟一人一間

借子女名買樓好平常
咁都無人性
比多15%稅先反智

如果到巴打要用個首置個陣
佢地唔肯轉走層樓 比返個首置位巴打 但又要攞黎收租就話無人性姐
依家 個巴打 乜都無出過 只係失去左個佢依家用唔著既首置
無人性位係邊？
你最多可以話佢父母呃鳩左佢